# Git 安裝

### 在 Linux 安裝 {#_在_linux_安裝}

如果你想要透過二進位安裝程式安裝基本的 Git 工具集，你通常可以直接透過你所用的發行版（distribution）內建的基礎套件管理工具。 舉例來說，如果你使用的是 Fedora，你可以使用 yum：

```
$ sudo yum install git-all
```

如果你是使用 Debian 系列的發行版，如 Ubuntu，你可以使用 apt-get：

```
$ sudo apt-get install git-all
```

如果需要更多選擇，Git 官方網站上有更多其他的發行版中安裝 Git 的安裝步驟，網址為[http://git-scm.com/download/linux](http://git-scm.com/download/linux)。

### 在 Mac 中安裝 {#_在_mac_中安裝}

在 Mac 中安裝 Git 有很多種方法。 最簡單的方法應該就是直接安裝 Xcode 命令列開發者工具（Xcode Command Line Tools）。 在 Mavericks \(10.9\) 或更新版的系統中，你甚至可以直接在終端機中直接打入「git」指令。 如果系統發現你還沒安裝過，便會自動提示你進行安裝。

如果你希望安裝更新的版本，你也可以透過二進位安裝程式安裝。 在 Git 官方網站上有維護最新版的安裝程式可供下載，網址在[http://git-scm.com/download/mac](http://git-scm.com/download/mac)。

![](https://git-scm.com/book/en/v2/images/git-osx-installer.png "Git OS X 安裝程式")

圖表 7. Git OS X 安裝程式

你還可以透過 GitHub 的 Mac 安裝程式來安裝。 GitHub 的 Git 圖形化工具有提供相對應的選項讓你安裝 Git 命令列工具。 你可以從 GitHub for Mac 官方網站下載，網址在[http://mac.github.com](http://mac.github.com/)。

### 在 Windows 中安裝 {#_在_windows_中安裝}

在 Windows 中安裝 Git 也有很多種方式。 最正式的安裝程式在 Git 官方網站可供下載。 你只需要連到[http://git-scm.com/download/win](http://git-scm.com/download/win)然後下載就會自動開始。 請注意這是一個名為 Git for Windows 的專案，與 Git 本身是互相獨立的。如果你需要更多資料，請查閱[http://git-for-windows.github.io/](http://git-for-windows.github.io/)。

另一個安裝 Git 的簡單方法就是直接安裝 GitHub for Window。 這個安裝程式內已經預設提供 Git 的命令列版本和圖形化工具。 而且它也能夠完美搭配 Powershell，設定實體憑證快取和完整的 CRLF 設定。 我們將會在本書的其他章節學到這些事情，但我只想強調，這就是你需要的東西。 你可以直接從 GitHub for Windows 下載，網址在[http://windows.github.com](http://windows.github.com/)。

### 從原始碼安裝 {#_從原始碼安裝}

某些人可能會發現從原始碼安裝 Git 反而比較好用，因為你可以拿到最新的 Git 版本。 通常二進位安裝程式都會落後於 Git 原始碼的版本，雖然 Git 近幾年已經逐漸成熟，兩者的版本差異可能不大。

如果你希望從原始碼安裝 Git，你需要擁有以下 Git 所需的函式庫：curl, zlib, openssl, expat 和 libiconv。 舉例來說，如果你的系統有 yum（例如 Fedora）或 apt-get（例如 Debian 系列的發行版），你可以使用其中一個指令來安裝這些最小相依關係（the minimal dependencies），這樣才有辦法安裝編譯並安裝 Git 可執行檔。

```
$ sudo yum install curl-devel expat-devel gettext-devel \
  openssl-devel perl-devel zlib-devel
$ sudo apt-get install libcurl4-gnutls-dev libexpat1-dev gettext \
  libz-dev libssl-dev
```

為了能夠建立這些格式（doc、html、info）的文件，你還需要安裝這些額外的相依關係（注意：RHEL 系列（像是 CentOS、Scientific Linux）的使用者必需[啟用 EPEL 版本庫](https://fedoraproject.org/wiki/EPEL#How_can_I_use_these_extra_packages.3F)，才能下載`docbook2X`套件）：

```
$ sudo yum install asciidoc xmlto docbook2X
$ sudo apt-get install asciidoc xmlto docbook2x
```

另外，如果你使用 Fedora 或 RHEL 系列，你還需要做這個：

```
$ sudo ln -s /usr/bin/db2x_docbook2texi /usr/bin/docbook2x-texi
```

這是因為所使用的檔名不同。（譯注: 此行命令是對 docbook2x-texi 做一個捷徑，將其「連結」到實際上所使用的 db2x\_docbook2texi。）

當你成功的安裝所有必備的相依關係，你就可以繼續下一步：從以下其中一個地方抓回最新的 Git 原始碼 tarball 壓縮檔。 你可以從 Kernel.org 網站取得，網址在[https://www.kernel.org/pub/software/scm/git](https://www.kernel.org/pub/software/scm/git)；或是在 GitHub 上面的鏡像，網址在[https://github.com/git/git/releases](https://github.com/git/git/releases)。 通常在 GitHub 網站上你會比較容易知道哪個原始碼是最新的；但是在 kernel.org 網站上會同時提供該檔案的數位簽章，以便你下載後對檔案進行驗證。

再來，編譯並安裝 Git：

```
$ tar -zxf git-2.0.0.tar.gz
$ cd git-2.0.0
$ make configure
$ ./configure --prefix=/usr
$ make all doc info
$ sudo make install install-doc install-html install-info
```

當你安裝完以後，你就可以透過 Git 來取得 Git 最新的原始碼如下：

```
$ git clone git://git.kernel.org/pub/scm/git/git.git
```



